恐數千萬機迷變社會力量 中共出招瓦解

恐數千萬機迷變社會力量
中共出招瓦解

8,879
■藝人周迅免費幫中共拍攝宣傳片。
適中字型
較大字型
■藝人周迅免費幫中共拍攝宣傳片。

【學者分析】
中共喉舌《人民日報》點名批評《王者榮耀》是陷害人生的毒藥，北京早前又推出限娛令插手干預綜藝節目。當局頻頻向社會「亮劍」，被指是為了在中共十九大前淨化社會。時事評論員劉銳紹認為，中共發覺該遊戲多達幾千萬名玩家，擔心群眾性行動隨時轉化成社會力量，才出招瓦解潛在力量。

■戲院播放的宣傳片聲稱弘揚中國夢。
■戲院播放的宣傳片聲稱弘揚中國夢。
劉銳紹認為，雖然事件不涉政治性，但該遊戲玩家數以千萬計，中共擔心將成社會力量，故套用慣常的統治手段，先自定價值觀及標準，批評該遊戲荼毒青少年，再出手打壓。劉銳紹又以法輪功作例子，法輪功曾為國體委旗下氣功門派，上世紀90年代在內地有7,000萬法輪功信眾，超過中共黨員人數，當局感法輪功影響性過大，隨後徹底鏟除。他又指，此次事件反映官方對社會越來越恐懼，包括一些非敏感及非政治的事物，均擔心會轉成社會力量，「如果你話佢沉迷，可以透過教育、長輩來調節，為何用國家機器打它（遊戲）。」

戲院播「中國夢」洗腦片
同時，中國廣電總局要求，內地戲院即日起一直到中共十九大召開前，播放電影前得先播放長達3分鐘的「中國夢」系列宣傳片。宣傳片網羅黃曉明、周迅、李冰冰、楊冪等當紅藝人，內容除宣揚社會主義核心價值觀，最主要的目的是宣揚習近平倡導的中國夢。不少受不了的觀眾故意遲到進場，有的乾脆暫時不到戲院看電影。
《蘋果》記者

上一則
成人賬號幾十元有交易《王者榮耀》限玩令遭破解

下一則
百度揸弗人涉違法乘無人車 辯稱有司機

■藝人周迅免費幫中共拍攝宣傳片。

送去楊永信到電一電啦